星晨旅遊業績虧損裁員3% IT後勤部門成重災區

《蘋果》獲得星晨內部通告，指鑑於本港近期經濟波動、外圍環境不穩定，公司去年至今一直虧損，昨日起精簡人手及重組各部門，呼籲全體員工與公司共渡時艱。

星晨旅遊傳出裁員消息！《蘋果》獲得一份星晨旅遊內部精簡人手通告，指鑑於本港近期經濟波動、外圍環境不穩定，對旅遊業構成極大影響，星晨旅遊去年至今業績一直未如理想，錄得虧損，故昨日（5日）起精簡人手及重組各部門，呼籲全體員工與公司共渡時艱。

星晨旅遊回覆《蘋果》查詢時證實近期裁減5至6人，佔公司全體員工比例約3%，星晨解釋農曆新年後，有5至6名員工自然流失，公司本想填補空缺，但發現部份職位架構重疊，因此順勢重組架構、精簡人手，在IT、業務部後勤等幾個部門裁減共5至6人，他們以自行辭職方式離任，公司已就出缺的工作崗位進行調整編配，強調暫無意再裁員，是次精簡人手不涉及前線員工。

旅議會總幹事陳張樂怡指，去年聖誕節及今年農曆新年長線團生意保持平穩，但個別路線例如日本團的確有減少或旺季團費無太多增長的現象，反而短線往內地的橋鐵團有明顯增幅，估計大圍經濟波動影響部份港人外遊意欲。

星晨旅遊業績虧損裁員3% IT後勤部門成重災區

邊個仲話IT好景

HK no IT

Hong Kong no IT

hknoit

旅行社就抵撚死啦

導遊仆街領隊仆街樣樣抽你油水

排行程條柒頭當人弱智

成日比你坐幾個鐘車然後睇免費景點呃你時間呃你錢

我買package去自由行唔撚好？

當年靠韓國團翻生,
但呢幾年受到 平機價, 網上BOOK 酒店 APP .
加上 youtube 好多教學, 景點, 搭車.

精簡人手，在IT、業務部後勤等幾個部門裁減
精簡人手，在IT、業務部後勤等幾個部門裁減
精簡人手，在IT、業務部後勤等幾個部門裁減

但呢幾年fg IT跑贏哂其他非專科同BBA
平行時空?

好似話被炒哂it狗同社會需要既it狗係2種唔同既狗

注意係fg, 唔係中年IT佬

羊毛出自羊身上
點可能又平又多嘢玩？

不過導遊又9嘅
依行要求咁低，人工un就預咗㗎啦

炒得嘅都係無技術同落後咗唔追返個trend嘅人

你可以年年fg?

比訂酒店機票app搶左market share但就cut IT

港資公司根本唔重視公司內部IT發展 最多咪要幾個support仔, 你想搵個識code的 當然搵個fg好過, 有經驗的developer 又貴又未必識新野, 再唔係d野咪判比vendor做, 自己搞tech野 不了

me?

wa diu
炒9你跟住又請過個IT fg

炒完過一排請 IT FG 又可慳成本

炒有經驗 請fg
然後班fg上網唱it幾好做幾好做

支那花樣年架

仲有IT都有其他細分DB,network,support,BA 唔一定要寫code 仲有IT之前講緊水泡科黎 量少自然要錢搵人

其實而家旅遊最重要係IT
個個都上網BOOK機票酒店
又唔似永安有得用埋CTRIP個系統